<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Franco Sebastián Benítez</title>
    <link>/authors/admin/</link>
      <atom:link href="/authors/admin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Franco Sebastián Benítez</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es</language><copyright>Franco Sebastián Benítez © 2020 </copyright><lastBuildDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url>
      <title>Franco Sebastián Benítez</title>
      <link>/authors/admin/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Crisis de replicabilidad</title>
      <link>/drafts/replicabilidad/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/drafts/replicabilidad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;En, 2011 dos hechos claves marcaron un hito dentro de la investigación psicológica: el caso de fraude científico de Stepel, y el estudio de Bem sobre percepción extrasensorial (Renkewitz &amp;amp; Heene, 2019). En el primer caso, Stepel reconoció haber manipulado los datos (Voger, 2011). En el segundo caso, Bem reportó nueve estudios exitosos, aunque subsecuentes estudios fallaron a replicarlo (Schimmack, 2012). &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;These activities are now commonly known as the open science movement, which regards research transparency as a means against human error, sloppiness, publication bias, and fraud in science.
Although Bem reported nine successful studies, subsequent studies failed to replicate this finding and raised concerns about the integrity of Bem&amp;rsquo;s studies (Schimmack, 2012).
New initiatives that are called open science are likely to improve the replicability of psychological science in the future, although progress towards this goal is painfully slow.
In empirical studies with sampling error, replicability refers to the probability of a study with a significant result to produce a significant result again in an exact replication study of the first study using the same sample size and significance criterion (Schimmack, 2017).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fuentes útiles para estudiantes de psicología</title>
      <link>/drafts/fuentes/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/drafts/fuentes/</guid>
      <description>&lt;p&gt;La siguiente lista engloba algunas herramientas para reflexionar críticamente sobre el rol de la psicología a nivel internacional.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;podcasts&#34;&gt;Podcasts&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En español:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;En inglés:&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;herramientas-organizacionales&#34;&gt;Herramientas organizacionales&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;r&#34;&gt;R&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;cuentas-de-twitter&#34;&gt;Cuentas de Twitter&lt;/h2&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Por qué no me gusta el psicoanálisis?</title>
      <link>/post/psicoanalisis/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/psicoanalisis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Estudio hace cuatro años en la Facultad de Psicología de la Universidad de Buenos Aires (UBA). Cuando comenzaba, por las casualidades de la vida me empezaba a introducir en la postura denominada &lt;em&gt;escepticismo metodológico&lt;/em&gt;; esto es, a grosso modo, la práctica sistemática de dudar de todo aquello que se afirmara en ausencia de pruebas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ende, iba desde aquel entonces, dejando de lado la complacencia en discutir sólo para confirmar mis ideas previas, e iba adquiriendo el hábito de la discusión para continuar aprendiendo - tanto de los buenos argumentos como de la buena evidencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con todo, a medida que iba avanzando como estudiante, me iban creciendo ciertas dudas acerca de la legitimidad del psicoanálisis como &lt;strong&gt;paradigma hegemónico dentro de la psicología argentina.&lt;/strong&gt; En particular, me empezaba a preguntar acerca de sus fundamentos; esto es, la cuestión filosófica -o subyacente- tanto de su oferta tan amplia como de sí mismo. En pocas palabras, acerca de por qué se lo enseña tanto, así como qué es lo que tiene de bueno para ofrecer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A lo cual, brevemente respondería: su oferta tan amplia se debe a razones históricas que retrasaron o cuestionaron el crecimiento de la psicología científica. El ensalzamiento de la subjetividad en detrimento del -lo que yo considero- rigor y mayor objetividad de la psicología científica, se topó con asunciones filosóficas que hicieron infructuosa la difusión de esta última. Por supuesto esta es una idea que habría que corroborar con evidencia histórica. En cuanto a qué es lo que tiene de bueno para ofrecer, tengo mis grandes reservas. No considero que su visión epistemológica del conocimiento -es decir, acerca del conocimiento y su adquisión- sea rigurosa. Por lo tanto, filosóficamente hablando la considero una visión más bien errada: que no tiene en cuenta avances en psicología científica y se encuentra impregnada con montones de falacias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es bastante común para mí encontrarme con sus defensores apelando ya sea a falacias de autoridad o ya sea a casos individuales -o evidencia anecdótica- para fundamentar sus conocimientos. También, las tergiversaciones o &lt;em&gt;strawmans&lt;/em&gt; se encuentran a la orden del día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Considero que hay una necesidad fundamental en formar más en filosofía. Esto podría evitar que los estudiantes se acerquen acríticamente a una disciplina que a mi juicio no resiste ni un análisis lógico ni uno epistemológico. Por otro lado, la formación en ciencia -entendida como una subdisciplina de la filosofía- es fundamental para &lt;strong&gt;no&lt;/strong&gt; deificar el conocimiento, sino para tener filtros más rigurosos para conseguirlo; lo cual, por cierto, será siempre un continuo y jamás estará dado de una vez por todas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;GGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGGG&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example preprint / working paper</title>
      <link>/publication/preprint/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/preprint/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button above to demo Academic&amp;rsquo;s Markdown slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code and math&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example journal article</title>
      <link>/publication/journal-article/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/journal-article/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button above to demo Academic&amp;rsquo;s Markdown slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code and math&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>/publication/conference-paper/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/conference-paper/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button above to demo Academic&amp;rsquo;s Markdown slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code and math&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
